%stile di pagina (testatine e quant'altro)
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\setlength{\headheight}{15.13202pt}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\small\bfseries\thepage}
\fancyhead[RE]{\small\bfseries\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\small\bfseries\nouppercase{\rightmark}}

% pagine vuote senza testatina
  \makeatletter
  \def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
  \hbox{}
    %Questa pagina è stata lasciata intenzionalmente vuota.
  \thispagestyle{empty}
  \newpage
  \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
  \makeatother

\newcommand{\frontchaptermark}[1]{%
\markboth{#1}{}}

\newcommand{\frontsectionmark}[1]{%
\markboth{#1}{#1}}
